Anotações sobre Git

Openssh - sha1 (nome do arquivo)
gera arquivo criptografado com 40 caracteres.

Blobs - contém metadados - gerados sha1
Tree - armazena blobs - também têm sha1 - ela
aponta para blobs ou trees.

Comit - Junta tudo
tree - sha1
parent - sha1 - versão anterior
autor - ("seu nome")
mensagem - inicia

Timestamp
chaves ssh e tokens - gerar as chaves, ir na pasta,
pegar a chave e colar no git.

Comandos: 
git clone - clona repositrio para pc
git init - comando inicial para um novo repositório
git add - inclusão ou atualização no dir local
git commit - guarda o estado do seu repositório
git ls - lista arquivos da pasta
git ls -a - mostra arquivos ocultos
git config -- global user.email "email" - configurar o level do projeto (local ou global)
git status - mostra o estado atual do diretório (Staging Area)
git mv "arquivo" ./"repositório" - move o arquivo para outros diretórios
git add* - move tudo para comitar (Stage Area)
git add. - move para Stage
git commit -m "mensagem"
git config --list - lista as configurações
git config --global -- unset (escolhe o que deve ser alterado)
git remote add origin - direciona pasta para o repositório git
git push origin master - empurra para o hub
git remote -v - mostra para onde o git está apontado

